日本人在侵華戰爭中為什麼不肯“見好就收”？

老老豆豆, 比你做山本五十六, 你會點部署?

轉戰中東 日德意中東會師

殺光支那人

美國禁運, 冇石油點見好就收

山本係海軍喎
山本係迫住打，打左就想以戰迫美國同佢停戰。佢自己都知，一拖長黎打，日本輸硬
想短時間賭贏戰爭初期嘅優勢，嚇怕美國同佢議和，結果明顯失敗。

嚇美國佬根本係屎橋，實際上仲團結咗美國

結論：日本死於太心急

山本五十六根本唔想打美國 佢係最唔想就係打美國 陸軍夾硬要佢打

所以佢係一個悲劇人物，明知做唔到嘅嘢都要佢做，仲要係帶頭做嗰個

其實日本去到滿州國就停低，穩住個地盤二三十年，再同歐美嚟個大和解然後一齊抗蘇，今日佢可能係亞洲揸fit人

唔會偷襲珍珠港

呢條劉老濕啲片又幾高質

日本資源太少, 拉長戰線一定撐唔到好耐, 淨係補給都輸
有時覺得蔣公好勁, 簡直係軍神, 用空間換時間退守內陸重慶都比佢諗到
東部沿海既地佢要就比佢, 反正當時中國咁窮, 都冇幾多資源比佢搶到

但睇地勢其實日軍好難有作為
中部內陸好少平地, 唔利日軍作戰, 北上聯同德國打蘇聯亦都冇可能,
但開戰後打打下就班師回朝返鄉下亦都好ON9

對美國根本就輸硬，偷襲成功都有機會。坐係到等美國開戰更加無機。

有得諗, 其實沿海咁多資源, 佢都FATFAT啦
點解要咁ON9激嬲美帝

石油禁運
如果日本果時發現到大慶油田真係改寫歷史

本身個計劃就係咁
尤其是滿洲國係用來抵抗蘇聯
華北非軍事化其實就係避免蘇聯利用共產黨係後方騷擾日軍
因此就算盧溝橋事件，其實日本都係想停戰了事
但呢個時候發生左通州慘案，加埋蔣介石派軍隊圍日本上海租界
先導致日本國内上下要求暴支膺懲
但呢d教科書係唔會講

真, 香港啲中史堂真係不如CUT左去,

上堂永遠讀唔到呢啲史料, 明明八年抗戰大把野講
淨係七七事變前, 九一八, 一二八都可以講幾堂
抗戰期間, 又可以講下毛毛抽人後腿, 但全部SKIP哂

以前香港嘅中史都ok嘅，近年就真係晒鳩氣，自我閹割左奶共。
好似支人成日講話人八國聯軍侵略佢幾慘幾慘，明明民間就無咩慘，係個垃圾政府慘之麻。
都唔好話點解會有義和團，八個聯軍呢個問題，清政府要幾柒有柒。
自己啲岸鳩野，仆街野唔肯同人講，淨係一味愚民話人打柒佢。

無得唔打 一係認輸 一係打

佢對住俄佬同支那 根本冇可能認輸

對美國都要知道佢咁好打先咁心認輸

因為想拯救中國人，就係輸咗所以之後文革啲有智慧嘅中國人俾人批鬥死晒

有冇聽過日軍下克上文化？
再加上先嬴左日俄戰爭，後吞併東北三省至滿洲
開戰易停戰難
日本回頭後悔已經太遲

火燒圓明園係因爲清政府殘殺外國使節同戰俘
呢個基本上無人提過
係靠我後來自己讀書發現

義和團殺外國人，清政府包庇，仲對外宣國，以一敵眾，咁神勇，唔打柒佢點對得住自己。
八國聯軍打北京，仲要對準政權，都無侵犯百姓，比義和圍班撚人見人帶眼鏡都殺，好上唔知幾多倍。當年呢啲無人講。
果時火燒頤和園，仲要係中國人帶路，啲支人搶埋一份。呢啲有冇人講

仲有陶德曼調停

仲有圓明園其實係當年清政府殘殺外國使節既地方
係英法聯軍眼中根本係新屋嶺
燒圓明園目的係為咗將呢個罪惡之地鏟平
當年英法聯軍係放火前仲出晒notice交代會係邊日幾多點燒圓明園
圓明園好多珍寶其實都係中國人趁火打劫搶晒